[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (18)

《歎息橋》(The Gutter)

《歎息橋》嘅英文名 The Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：

「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」
（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、劉皓嵐
集數 15集

官方預告

如果睇唔明:

lm

好想睇miss yuen 流出

ken 都好自私，淨係諗住自己

又係check仔女日記既仆街

唔怪得之前kevin話milky咁似相中人
原來係佢老母

啲週記係唔係功課嚟

唔係通常講比人「杯」架咩？點解變左比人排

痴痴呆呆坐埋一枱

香港

如果已經好努力，但都冇辦法，咁可以點？

週記=ff大會

講咗喇

即刻講

佢老豆教中文

生得矮
hanjin

懷念全盛時期嘅viutv

Creamy 呢個樣見親都想笑

開口中

如果已經好努力 都係冇辦法 可以點啊

即刻杯比你睇

冇返點杯

我唔想認命

教中文？

阿爸返咗嚟

佢讀sci點教中文

乜鳩對話

175
190

好青春既對答

175

175 ???????

190

自己老豆番黎教都唔知

個女同學排牙本身都咁哨？

見到佢啲牙。。。

鍾sir

方鍾sir

教中文?!

打lin鐘喇

yse

打lin鐘了

屌笑死

好撚青春

邊有咁高

本身都唔返學嘅

連埋自信

再打多次

最近d shot 好似無撚得咁勁
定我已經審美疲勞咗

又話廢柴先教書

佢 cool緊

撚有175

190
突然覺得佢有d可愛

呢啲對話咁似爆肚嘅

190咩意思..

佢兩個啲互動好好笑

兩條友都唔上堂
點知教咩

190cm

現實版青春

條女叫咩名？

名校嚟㗎咩？

lin鐘

高妹

咁講應該係啦

係咪係美國做唔掂

Milky 呀

Lin妹

Creamy 話自己 190 cm

er…………

教哂銀時

no la
擺明係問題青年 冇學校收

潘燦良

中文同phy都冇

鍾生知唔知 kelvin 有絕症

呢part好正，好青春

又番來食軟飯

終於都要放棄理想

真人都好一般

其實幾cute

係香港教書好過做科研

應該知 佢成日開口埋口都提住自己就死

現實

寧願佢做返個人

Kaki

又牛

今集D人全部都係揀逃避除左kevin

醫療問題..

撚番個醫生

上水屠房

劏牛潮文

屌醫生把撚咩

呢場佢兩個好正

一車車牛

一車車

佢咁撚法

難怪其他病人要等咁耐

[spsad]

香港垃圾醫療

一早諗通咪好

ryan

大人嘅對話

嘩老竇加分

放下 自在

佢老豆成熟咗

突然間看破

好正依part

四五十歲先放低

係得ken仲係咁幼稚

放棄，放下

研究成功了
是我失敗了

打 lin 鐘了

係

兩個都睇化晒

終於似老豆

meditation係ryan教？

正常左好多

Kevin 幾正

個音樂咁soft好唔慣

又幫佢改名

唔似啦

成百歲人都好執著嘅大有人在

成套劇啲人忽然正常哂

科研..

Calvin Kevin kelvin

快d番去趕番呀 ken走

原來先一節, 好似講左好多野咁..

似返個人

老豆好過呀Ken

ken全劇最垃圾

上個post有人問潘燦良定hanjin, 我要潘燦良啦

咁好多八九十都帶著怨念走

kaki角度咪正常囉

不過老實講個老豆都唔係太仆街
時也命也

呢句好真實，社會好多時都係咁
你諗嘅野係成功，但功勞唔到你拎

岑珈其成日撚返d大人轉頭

昌叔有錢但晚期醫唔到
KEVIN無錢去醫

ryan係好爸爸

屌 我喺條街度睇LIve 睇到Ken真係嬲到終極軟飯王

唔知點解每次睇nanio廣告都覺得自己個口有啲臭

True

潘燦良有中年男人嘅魅力
有味道咁多

真露

做研究係咁，可能你第一個諗到個idea, 但第一個成功未必係你

肯放低已經很好

垃圾 ken

但佢知cat呢排做
頭先cat又唔答ken邊個教佢

白色珍珠

但做過逃兵

hill少

Creamy (Mily) ig: creamyyick

就算研究幾成功 錢都唔會到你哋手

又 MASSAM

融入家中

但到最後肯面對返個問題，ken 就算𨳊數

點解 Kevin 知咁多嘢

每個人都有迷失的時候

其實係因為RYAN以前含住啖冤氣，到研究成功左反而已經睇化左

你都差唔多架啦

冇做怨夫變番正常又有份穩定工作

死咗就唔憎

講得好啱
佢死左我咪唔憎佢囉

林保怡個髮線

擁有越多越難放下

其實佢老竇都慘 好明顯冇心理準備做老竇
之後又冇得過美國做研究 又知老婆同ken

咁777呢

死左都無得憎佢啦

真係好認同

呢段真係畫出腸到驚啲人唔明⋯⋯⋯

做咩回憶

死咗都照憎

原來伍姑娘係跟咗媽咪麵炒牛熊

搏盡無悔就係咁 如果當初Ryan仲困死係香港唔去美國 我唸佢到依家都仲怨咁 佢研究成功左已經達到左目的

加返首歌就好TVB了

其實佢老豆之前講d野真係仆街wor

怨念大到

咁多回憶有咩意思

晦氣說話啫

有啲野係試過先心息

呢度唔知邊度嚟呢

今集好悶

屌點解係 Kevin 決定

吹完水話收工
老細執野係咩玩法

死左我先有得考慮憎唔憎

應該本身個人都燥底

不過人大左, 經歷多左
睇化左

佢原本個老豆又衰唔晒既（！？
係太想做科研...屈屈不得志

但佢知kevin唔係自己個仔喎

4個人住

Kevin係唔係想趕走牙Ken

咁 ken 點算

仲要上面仲有枱人食緊

我估聽日係ken視角

一家之主

又比佢返嚟

Kevin知ken係屋企架wor

其中一part可能係佢一直以為成功咗會救到好多人？

最後發現就算成功都救唔到，因為病人根本負擔唔起，無咗個目標，就放底咗

Kevin好睇喎

好大機會

點知返到去見到同阿Ken

趕走呀 ken

真

請唔請人 我都想做

條路自己揀 仆街唔好喊

總結
Ken 先係全套最廢，最on9，最閪嘅男人

呢集都幾tvb

仲考慮？拎埋條屍bin啦

可能趕撚走呢

係，試過就ok

覺得悶果d應該係家庭冇乜煩惱既人

屌講真衣家唔想睇ken
實睇到嬲

俾人逼走 同Joyce結婚

catherine 已經冇用野塞住魚眼
睇黎精神病好番D

肯返去教書，即係諗通咗放低咗

返去同佢老母住

「你會無事架，你媽咪都會無事。」

全劇唯一真男人

仆街我撈亂晒啲時間序 ，好撚亂呀

Catherine同ryan一直有聯絡

Where is ken

成個畫面和諧好多囉 上一場ken三個食好似母子丼

終於有集正能量啲

成日形住好驚kaki下一秒就會死

換人走咗嘅

冇洗手就食飯

洗手未呀！！！！！！！！！

Ken呢

飯呢？？？
空碗來喎
成家減肥走carbs???

教書都幾好，叫穩定

一早過美國拼搏咪好
去完試過gur哂 即刻個人和善正常哂

反正唐寧樓都買到經濟支撐到 都唔係等個佬份糧
好過咁頹左咁多年關係差哂先去

咁應該係Kevin叫老竇返屋企之前屌走咗牙Ken

有聲

已經換咗人喇

個袋仲喺度

我仲心諗Ken條腿邊有咁長

啱啱冇遮到魚眼既

仆街 會唔會係kaki發夢

好開心

kevin吊腳褲
學埋ken d衰嘢

頭先幾撚驚傻鳩ken會亂入

下 咩話

catherine放低咗

仲有白警嘅

幾開心 弱智Ken食屎啦

兩父子好開心

睇黎Ryan先係真正既老豆 Ken都係同Joyce結婚好過啦

kevin同ryan打籃球開心幾多

好結局=就死

睇呢度，諗起好似好耐冇試過夾餸俾人

咁平凡既食飯畫面，但唔知點解有D想喊

冥想飯

白警

同真嘅老豆打波呀
收皮啦ken

冇網

開心左幾多

有啲感動

傻鳩ken真係好好笑

ken太垃圾,kelvin都廢撚事認佢做老豆, 同thomas一樣

點都好過做Sales

喺香港好過做科研tim la

呢幕好sweet

教書，其實好撚廢
一世人淨係屈係學校
由其教中小幼

政苦封左

跑跑下死咗

其實係咪仲冥想緊

呢個鏡頭又係好好J

仲洗唔洗問多次揀潘燦良定 Hanjin

好溫馨今集

屌 23分就完

暗示 佢係親生架

已成 condom

尾shot靚到

連坐個姿勢都一樣

原來籃球既意思係咁

有冇人cap到2對鞋
好感動

點解我睇呢度佢哋打波 真係會笑

留意腳

d動作一樣嘅 真老豆

Kevin依條線算有個好結局

係咪幻想黎
第一次咁溫馨

對腳同一個擺法

又畫藍球

23

佢兩個咁似 點會唔兩父子呀
呀ken咁蠢 點生得出kevin呀

坐法一齊

對腳

係咪即係 ryan kevin先係真父子

太多廣告冇計

其實今集全部都係catherine冥想出黎

一定佢先係老豆啦

本身搵ken係諗住搵人照顧老母姐
點估到ken無撚用成咁仲要佢老母照顧返轉頭

屌你老味兩個一樣pose

又係籃球

最後一集kevin視角

真父子

…咪係廢柴ken生既仔撚打到波咩

All in潘燦良

個小動作一樣

呢對先係真父子

高度

唔重要

白警係真君子

咁黑暗😂

原來籃球係咁解

籃球係咁解

得佢有

潘燦良 for sure

努力左，付出左，成功左，但係結局不似預期⋯

屌,應該係親生

阿媽唔俾打呀

睇下邊啲，早個年代，教院出嚟嘅只係識緊 syllabus，circulum 教，out of 個本書嘅就唔識

咁呢D可以後天跟住學

今個星期唔多啦
上星期多好多

其實無存在過呀ken!?

Ken

今集好鬼悶

點解屋無ken
點解ms 5咁淡然咁自然同ryan食

我想打籃球呀

唔知點解睇到有少少感動

5分鐘之後食飯

洗手呀！！！！！

冇人大支嘢得過死人

聽晚又Ken

唔好咁嚇我啦

又洗手

又係傻鳩ken

皆大歡喜

Super

下集有兩個老母

廢柴

Ken踩布跳舞？

飲緊湯

又講呀ken 又要睇到嘔血

又諗起佢媽把聲

其實係
冇乜進步空間
但多得咁多好老師
先教到呢一批有正確價值觀嘅年輕人

好撚癲

屌 打完波要洗多次手 對手都洗爛

老母

ken老母後生真係好得人驚

你而家做緊咩呀？

政府工

揸好啲筷子呀！！！！！！！！

佢志不在此

證明咗ken是唔會取代到潘燦良

咁其實catherine都真心鐘意ryan

容忍左佢咁多次
就算而家反黎食飯
都冇介蒂

覆緊你呀

而且一直想同cat去美國
係cat唔肯唔係諗住唔負責任

我睇到喊

飲緊湯呀

睇緊電視呀

一切罪孽源於Ken 個垃圾老母
只要佢老母一早死左就唔同哂

Astroboy

老咗都唔見得好幾多

其實真
唔俾佢做同佢做完唔work完全兩回事

屌呢個咩廣告嚟㗎

今集好正幾感動

諗番頭先同Ken食飯時 Ken話聽日會去搵Joyce
應該就係咁所以無一齊食

又廢柴ken

我覺得全套劇最好戲係佢
睇襯佢都好大壓力

我梗係真傻啦我呢啲老屎忽

最尾個shot好靚

單親都唔識反抗怪得邊個
呀ken太撚垃圾

屌聽日又呀 Ken

睇到我都好撚驚

飲緊湯!

忍緊你呀

分得好開
老師好係一回事，我自己都係由大中小幼都遇到好老師
但工種無發展空間，係象牙塔入面又一回事

呢句真係有啲感動

咁kevin都計得好準
又唔怕ken會縮沙唔去搵joyce

籃球場好似仲未開返

明明地下仲有ken個袋

廢柴ken 吔屎

洗手未呀？

同陳奐仁打籃球嗰度係電照街遊樂場？

最感動呢集
完全感受到kevin長大了 明白老豆當年為左自己放棄前途 明知自己唔係親生

其實咁多年老豆唔係廢物 只係錯在出生於香港 最錫自己同呀媽既都係佢 咁多年都陪響身邊

作為唔係親生 同面對老婆綠帽 呢個呀爸已經做到100分

反而最廢物係傻9ken 政府工就叻架啦咩？

游水啦
又舒服 又有靚仔

其實係等緊cat同佢去 但cat唔信佢得
直到cat開口叫佢自己去

唔好嘈呀（？

我諗套戲係想講，其實邊個係生父已經唔重要，Ryan同兩母子先係一家人

特登㗎
話要質哂啲港劇爛原素又絕症又盛入去；

郭峰都有同個仔講 煮個麵你食

呢個係 5姑娘

究竟係個老母管太多, 搞到個仔廢

定佢知個仔廢, 所以管得多

識著佢呢家人真係慘, 實比佢地累

我做緊政府工囉

聽日睇落似密集式緊張
今日開心完輕鬆完 聽日又嚟料

今集無乜複雜野

後生恐怖啲

好感動

kevin玩得勁開心
好少見佢童真一面

邊度有靚仔

未返

咁樣踩白面波鞋....真係得佢兩父子先會

扑嘢嗰陣未係縮水ken

連Catherine都好正常

黑暗陰謀論：
其實真嘅Kevin喺醫院
呢集只係佢發夢夢見嘅幻想嚟
所以有happy ending
老母病好 老豆返咗嚟

返嚟嗱？
好似一早知咁 等緊佢返嚟咁

屌多啦A夢大結局咁款

Kevin都有175架

上集太撚sad

應該真係打電話問過阿媽

飲夠未

明明係一個開懷既打籃球scene, 都要用咁多負空間同留白既構圖真係太走火入魔
正常scene又係咁拍, 壓抑scene又係咁拍, 開心既scene又係咁拍, 根本唔match人物情緒, 仲想用d咁奇怪既構圖想呃觀眾呢d就係藝術感, 實際上只會令好多睇到既觀眾質疑導演到底有冇心拍好個故事
見到d劇評成日話呢套劇會為港劇帶黎衝突, 有冇人知道到底衝擊左d乜, 咁單調既拍法可以影響到幾多電視製作人同觀眾?

見字飲水

直頭係

見字飲水 gif

有冇你男朋友

無錯

睇慣咗tbb啲over shoulder，睇唔明呢啲諗過度過先會拍到嘅shot，我唔會怪你，不過係時候要進化啦，好無？

又係呢啲稍有批評就叫人返去睇TVB

點解留白一定要代表壓抑

大家有冇諗過其實ken有食嗰餐飯

打波留白比我感覺係
kevin一直搵緊個人陪佢打波
其實佢係搵緊個人陪佢同呀媽
之前搵ken

個scene淨係show腳令人諗 究竟係咪搵返ken 最後發現始終係老豆好 第2個代替唔到

一啲都唔覺單調 更加能夠代入kevin心態

只係唔係眼內

其實catherine一直當ryan係ken

我覺得有呢個可能
因為見老豆除鞋時望下面面色有變，我估佢係見到ken對鞋Or Ken啲嘢

冥想係唔諗嘢㗎屌

應該係kevin嗰晚已經當咗佢透明
所以kevin視角係三個人食飯

我無叫佢返去睇tbb...
只係我都知要接受呢啲拍法唔係一時三刻接受到
不如嘗試諗吓導演同camman點解要咁擺鏡
或者你會發現更多嘢

老豆入屋望左地下呆左一下
ken對鞋？

我都有同感

咁聽日可能睇到4個同枱食飯

應該係個仔本身廢 所以老母管得嚴
結果個仔就更廢了

連登仔不嬲一言堂
你試下有人屌番Ryan係衰撚咗無容身之地先搵番兩母子
根本一啲都唔偉大
班人又會繼續吠

今日去咗觀塘游水
有個仔仔幾大隻
個二頭肌勁到

其實諗尾ryan入屋企門口望住地下

應該feel到有個男人住緊
不過宜家放低左先冇咁執著

好難有信心la 個老公仔都唔照顧 好似無咩責任感
自己做到ger位 個仔咁細 又無住屋壓力

跟佢過去美國 老公份工應該搵唔多 大壓力又無時間
我覺得母子留港 時不時團聚係正路d

咁尷尬

btw 以為去觀塘游完水
喺沖涼格見到有個用過嘅 condom

Cfu下個post可摸耳前面加句香港獨立

如果你早少少去沖涼

宜家唔係限人數？

想有更多優質節目
梗係要有多d十仆喇

【TVB廣告商，醜聞日日唱】崩壞 3 = 中資抄襲遊戲 （25 May)

睇完電視入黎推

可以加入

飲第81次就會起身

Ken真係正宗垃圾裙腳仔

*以前

或者其實Ken喺廚房/衣櫃
所以聽日先要死死地氣返去Joyce屋企 脆玻璃

我都覺 ken 都喺屋企
但係入咗房

Diu 呢度都撞到P’不義

我見到你留言都諗住相認
奶巾墮扁nee

你嘅視角係見到有用過嘅condom
可能人哋嘅視角係見到你用過condom

睇過歎息橋之後，我唔會再信任何人嘅片面之詞

我屌

Creamy正能到

去嗰到打啱架啦
電照街球場要拆嚟起單幢式34層居屋(248個單位)

其實精神病人可以好正常 好多時係我哋有偏見在先
今集kevin角度cat完全冇嘢
ken對cat嘅態度都唔似覺得佢有問題
反而我哋睇cat就會覺得佢一定ff所有嘢 實係佢放火之類

清水都洗唔清

觀塘啲沖涼格又真係幾啱

twitter 間唔中都見到

正常嚟講，ken 呢啲人應該連返工嘅問題都逃避。

sam feeling

可能係 ken 啲玩具，而ken 唔係屋，可能比人Catherine 屌走左。

聽日就可能見到 ken 比人鬧，自己發覺又無地方收留 死死地氣返Joyce 到

ken應該返去搵老母

唔係老母就joyce，有份政府工，其實可以自己搬出去，但有無能力照顧自己。

不過可能係 ca/aco，排緊公屋

其實我覺得今集既主題反而一半係逃避，一半係放下。
前一半每個人都逃避緊自身既問題，或者咁講，其實成套劇大家都逃避緊，而每個人逃避既方法都唔同。

KEN逃避緊佢老母既管制、同JOYCE結婚兩個問題，佢既方法就係寄居其他女人屋企，而對於婚事就唔嗲唔吊。

而JOYCE面對住父親既病情，第一反應亦都係逃避，選擇同其他人結婚，想分擔依一種對前況既不安，對於本身同ken既關係，亦都從同thomas dating中逃避，無正視過佢地間既矛盾。

thomas同sammy就逃避彼此間既關係，thomas選擇一直留喺奧地利，直至sammy分手先返香港，但都一直保持沉默，對依段關係保持住小心翼翼，唔敢坦白。同時地，佢亦都逃避緊同佢老豆既關係，所以劇集開頭佢地係無咩聯絡，連佢老豆依排食得多甜食、身體狀況都唔知，而今集亦都話成日面徂徂，所以寧願唔講野。

而sammy就有咩都唔敢問，只係自揣thomas friend zone佢，寧願選擇搬出去，遠走上海。

Catherine亦都用謊言去逃避真實既自己，去逃避家庭破碎、經濟不善、工作失誤等等問題，甚至諉過於人，將所有過失推畀kevin，認為所有既痛苦都係源於佢。

Kevin亦都一直逃避緊家庭既問題、同ryan既父子關係。

ryan就將去唔到美國既問題推畀kevin同catherine，但係就無正視過其他出路。

Milky亦都逃避左同老母既關係，將佢推畀kevin去post相，而無真係傾過。

對於各人黎講，佢地都經歷過「逃避」，同人講自己活得很好，而點逃避都好，好似kevin咁講，最後亦需要「面對」，去正視自己活得不好。但去到最後能夠認命，從而「放下」，就唔係人人都做到。
導演講過，全套劇入面，Catherine既結局係相對比較好，我諗係因為全套劇只有Catherine、kevin、ryan一家真係有做到「放下」。

就咁睇返今集，Catherine其實一直都有同ryan聯絡，所以知道佢已經返咗香港教書，而最後食飯時，亦都要重新面對依一段婚姻同家庭關係，自己亦一直叫人學會放下，喺冥想之後精神狀況已經好咗少少(無再塞貓眼)，而且從佢同kevin既對話中，對於ken既痴戀亦已經減退，只當佢係老朋友(雖然係kevin角度)。

而ryan一直對於去唔到美國研究鬱鬱不得志，所以採取消極態度逃避現實，一直喺屋企打機、將責任推哂畀其他人。直到後來佢面對返自身問題，不顧一切去美國，完成研究後先「放下」研究、LOSER先教書等執著。不過佢去美國，面對自己既同時亦逃避緊同kevin既父子關係，所以最後告別時佢都係尷尷尬尬，唔敢直視佢，返到香港亦唔知依點面對佢，直到kevin搵佢傾完，先至放下。

Kevin一早已經放下對生死既執著，但矛盾既係佢一直都迴避緊ryan，好似仍一喺屋企就入房戴耳機，令佢放唔低對ryan既憎恨。不過今集佢從milky件事中，亦都重新去面對咗父子關係，就好似佢問thomas咁，到死就唔憎，而佢自己隨時會死，令佢都明白與其憎恨，不如把握餘下時光。而且我諗佢後面諗返ryan臨走都關心仍，亦令佢get到自己果種恨其實無來由，只係因為佢老母憎老豆，所以佢都憎埋一份。

sammy以目前既狀況，亦都開始要面對同thomas、同阿南既關係，但其實佢自己係處於比較被動既狀態，被逼要去面對，就好似係阿南自己叫佢好好諗下。

thomas雖然獨自面對母親既醫療開支，但同時佢逃避緊同老豆、同sammy既關係。對於同依兩個人既關係，佢亦都係比較被動，一直都係要由其他人去推動佢面對。就好似面對sammy，佢一直都處於逃避既狀態，驚會影響現時關係，受到傷害，，至於同佢老豆方面，佢自己本身亦都無諗過面對，諗住一直逃避至死，直至被人邀請一齊去旅行，先開始面對返佢地既關係。

至於Joyce，佢既係逃避緊父親病重，同時佢又逃避緊同ken冷淡既關係，佢又一直都唔知自己要咩。而直到第8集，返去歎息橋之後，經歷四聲歎息後，佢先明白雖然thomas仍然好好，但始終心既不在佢，亦都已經喺一見鍾情後，曾經開展過浪漫關係，所以亦都放下咗同佢之間對於愛情既關係。

比較有趣既一點係，編劇講過第8集開始進入「轉」既階段，我認為第一係因為joyce開始放下對thomas既執念，從而面對返同ken既關係，同樣地，後邊既劇情亦都轉移返thomas同sammy既關係。第二係因為導演運鏡上好鍾意攞返中線，而第8集亦都正正係成套劇既「中線」

而ken係一直只有逃避，從來無面對過任何事，任何事黎到就只有繼續逃避，更加唔好講有「放下」，

終於打完，sorry for 1999

好似小偷家族咁，不是「家人」，更勝家人

from 編劇Norris Wong

＃11 逃避－鍾家俊 Kevin
劇情撮要：Kevin覺得Ken呢個人識落真係唔多掂，咁大個人唔識處理同Joyce嘅嘢，唔覺得係佢一個照顧阿媽嘅好人選。Milky叫佢返學校話有辦法可以消滅訓導老師，原來Milky一直俾人玩就係因為佢係訓導老師個女。Ryan返咗香港見過Catherine，仲返咗學校教書，似乎係等緊Kevin首肯就可以返返去一齊住。Kevin成日叫人唔好逃避，自己都試下正面接受返老豆Ryan啦。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
金句雖然可恥但有效。我好鍾意寫對白，平時／或者呢個冇咩成本拍嘢的世代，都係寫寫實戲多，所以就會用「人話」作為自己寫對白的原則，盡量唔會講離地文青對白（例如綠豆Diamond同大衛嗰啲中產人傾計時嘅chok嘢）、或者講出大道理嘅金句。因為好地地一個平民百姓日常講嘢真係好少可講得出金句。不過《歎息橋》今次嘅玩法有少少唔同，唔係「實拍實」嘅戲。編劇代言人Kevin被稱做金句王，因為佢夠直接，而成套劇最個人、最真心想控訴嘅一樣嘢就係Kevin話吊chemo想要一張有挨pan嘅凳呢句，真係威院最full嘅時候真係加凳加到挨都冇得挨，唉（嘆息）。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
早前有唔少科學界嘅朋友睇Ryan仔嘅戲睇得好興奮，話冇見過咁real嘅關於科學家嘅港劇。今集Ryan仔present嗰個ppt係科學界朋友仔提供，多謝佢。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
關於今集最後一個鏡頭：踩腳呢樣嘢真係我同我老豆之間嘅connection。我中學喺課室不嬲都係咁坐，因為腳長，啲凳真係好矮。去到某日我老豆話佢自己成日都咁坐踩到一邊鞋好污糟，我先發現坐姿呢樣嘢都有得遺傳！多謝25導演拍呢個位嘅時候特登跟返我同我老豆嘅坐法去拍，呢個場口、呢個位算係佢走咗之後第一樣放入影視作品紀念佢的小事。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
【歎息橋】岑珈其為編劇代言人 黃綺琳打破第四道牆：說出角色心底話

主題曲「困局」上線喇！

插曲 「Yours Truly」
Youtube：
KKbox：
Fatballslim
25
#歎息橋

巴打

好好, 其實真, 當睇住套劇
鬧Thomas做咩唔同Sammy講清楚;
鬧Sammy做咩唔問清楚;
鬧Ken廢;
鬧Joyce港女唔知自己想點......

但係睇返可能自己都一直逃避緊
其實我諗你同你諗我都一樣
睇緊既係劇內主角, 都好可能電視mon反映住既都係觀眾自己

因為唔止呢7個人
其實逃避都係人既通病

btw 巴打已經睇晒? 4個鎖好奇撳開睇咗頭半句唔敢睇晒

Viutv重溫條片咁濛既

From黃靖ig: 由於詢眾要求，我將ViuTV「歎息橋」同Mike Orange合寫嘅插曲Yours Truly歌詞同埋和弦放出嚟同大家分享！

有冇巴絲想cover

應該唔會， refresh下，或者檢查下網絡
（利申：試咗冇事）

睇完上個禮拜五果集之後再睇今集
個人即刻豁然開朗咗
舖得好好

仲以為得我自己有事

試左都唔得

有時跳去第二個位會清番
但睇一陣就會變濛

Michelle

放開個女仔
等我黎埋單
廢柴Ken

就算ken係生父
Ryan同佢咁多年感情一定深厚
Ken又無養過佢

劇情話左你聽啦

係，之前睇到預告已經忍唔住睇偷跑
依家追live睇第二次
4鎖係未講到既劇情

有無諗過其實kelvin真係ryan生，係cat傻左先亂講

睇完今呢集真係有舒服返好多
老豆Ryan返嚟解咗個心解
kevin同伍姑娘個心態都轉變咗

上星期五Sammy嗰集實在太鬱
再重溫多次先睇到佢放低件主廚衫
嗰吓係喊住咁擺 有滴眼淚

連影硬照都有劇入面個種感覺
Ken 搵到地方避老母而開心，
Joyce 就為左老豆同一個自己唔多鍾意既人結婚而苦口苦面

ken 一路都無去反抗，無去manage 人地對佢嘅 expectation，人地講乜佢就做乜

基本上佢適合做庇護工場

我覺得有
或者Catherine冇講過, 係Ryan自己估都唔奇

尋日開頭係
結婚四個月 有咗超過三個月(未見肚)
真係55波
到底佢地個晚距離佢地結婚差幾遠?

其實我估唔驗DNA冇人會知
呢部份好可能都係留白

庇護工場

現實: 佢做緊公墓園
而且以佢性格, 可能真係冇犯過錯
如果生生性性讀返個master 可能做到膠官

我覺得咁多個潘燦良年輕同老左個角色最一致
無論外觀行為動作語氣都演得最似
其他果幾個都唔太似

想試

同埋最後白鞋個shot會唔會就係暗示佢地先係父子，仲有kelvin有句咩血緣無得呃，唔係好明

go!

btw有冇人覺得首歌個feel，同埋黃靖唱得有啲似Bee Gees首Words

反而覺得似暗示邊個係親生都好，
相處咗咁多年先係重點，
例如培養咗打籃球嘅興趣，踩鞋嘅習慣

咁 ca / aco 都係公務員，做呢啲比較機械式嘅野可能無問題，但要佢對人，或者做個 project 仔。佢呢啲性格應該搞唔掂，而且日日比人屌

套劇其實用咗好多種鏡頭，就算留白嘅場景，都有好多角度，長中短，超長，close up 甚至地板反射都有，我又唔覺乜scene 都同一種模式。
不如你分享下，唔同情緒用咩鏡頭最適合？

其實踩鞋呢啲只係代表由細到大都係ryan陪佢成長
親唔親生同啲小動作應該冇關係

啱啱追番尋日嗰集
Ken真係一個大仆街

Sammy 個版本都超似喎

阿談個樣太有image同周嘉怡差好遠

有無血源關係唔係重點，就算無，ryan 都係養大 kevin，對kevin 有好大影響

覺得尋晚果集已經暗示哂
Catherine 同個仔傾計都係叫Ryan 做你老豆
Ken叫ken

就係話Lo，加埋果句咩血源無得呃，不過我見e到好似無人講

係佢啦，catherine用「佢」就係唔想比Kevin 知ryan返咗嚟
暗示佢返咗嚟香港

catherine又問老豆返黎會唔會原諒佢

原來果時ryan岩岩返黎
又順便試下kevin會點諗

諗返其實由頭到尾都係Ryan誤會/唔想個仔係自己
Catherine只係認同過Ken上過床
(可能同Joyce一樣, 覺得個陣時佢地短暫分開當中, 係合法偷食)
但一直都冇認過/冇證據顯示Kevin係Ken個仔

所以, 只係編劇故意製造既誤會

(當然我估真真真真相都係冇人會知)

各位今晚請不推文回覆

你話間學校? 三育中學, 其實CCTVB都成日喺到拍

記住琴晚個集係KEVIN視角

衛詩雅 Michelle Wai - 同周家怡挑戰真心話大冒險 胸部下垂定大肚腩？

michelle: 哎呀你未去過牙
家怡:

拍一個shot都要過去

有得去就幾大都去啦

準備睇廢柴Ken

洗左手未呀

今晚係“你而家做緊乜呀”

上緊連登

搖晃準備

推一下上去

不推文

搖晃！！！

入閘

坐定定

準備!

開波

好冇飲呀

Sor用返不推先

好飲飲咁耐嘅😫

又嚟恐怖啊媽

湯好飲 戲好睇

飲緊湯呀！！！

屌你飲既快都要你決定呀

我話飲晒先呀

恐怖老母

考AO有得溫架咩

屌好撚驚

去一個鐘街

andrew約你去街

個阿媽唔怕佢搞基咩

cls 約frd都要問阿媽

你而家做緊乜呀

gay

佢俾去先出奇

做政府工

一個鐘

又係恐怖老母

你做緊乜呀

笑撚死
飲緊湯啊！！！

點會唔跳樓😭

搭車都冇左

後生Andrew真係好撚正

洗手未呀

遲半個鐘

呢啲老母肯定係藍廢

笑死

劇中老母：點解你考兩次都考唔到AO既？

我：點解我投咁多次俾泛民，佢地都係爭取唔到真．雙普選既？

會唔會一直都冇考到

老母突然咁幽默

但係我真係笑唔出

唔一定
但肯定係直升機

andrew

後生andrew同老andrew個樣又幾似

遲半個鐘，咁你咪得返半個鐘

屌出門嗰陣開始計
出得來都可以返屋企啦

玩模型

Ms5

catherine

原來係咁
所以食食下飯佢老母就出嚟搵佢

搭個車都冇撚咗

catherine仲送模型比佢

廢撚到

芬蘭自走炮

AO唔是咁易嘛 睇死佢最後都係Eo

痴撚線，黎完攞野就走，on9

andrew咁都同佢friend到

阿Ken皮膚好差

係點？
唔明

錢都唔洗畀

潑走杯茶

當湊仔

Cls咁撚大個人

帶番公司lunch.砌啦

廢仁

老母個樣好西

痴線 一個鐘

個老母竟然唔拆黎睇下先

正想問andrew都幾好人

政府咁易考咩

唔洗拆喇 又唔得

reject letter ?

損友唔等於壞人

如果泛民既選民係好似呢個老母咁既態度就好

其實老生同老ken 啲小動作好似
做得唔錯
只係先天高度差 可惜

咁佢遲咗職咁撚耐，考咗三次
即係一路都失業？

嚇撚死我咩

同我拎起佢

喝狗咁喝

老母好煩，自己又廢

實掉撚咗佢

老母好痴線

屌....

自己扔撚咗佢

要佢揼？？？
好撚sad喎

我話拎起佢呀
跟我嚟

政府工請你係寄華田

到時佢又話你哋係鬼

好似鬧緊我咁 有啲驚

我都驚埋一份

應該就係啦 成功左好似會唔同色

要佢自己踩爛佢

死廢老

痴撚線老母

複式？

佢住house架喎

難怪唔想搬走

屌 要自己踩爆個模型

玩具冇罪

點解冇嚇到仆低

係啦
仲叫ken同andrew講做緊政府工

新十大酷刑

好壓抑啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

咩華田 飲嗰啲？

痴撚線老母......

有無人跟住驚

我叫你做就做啦

村屋

對唔住媽咪

原來係要佢踩爛模型

如果有個咁既fd約佢兩次都唔會再約啦
仲keep到十幾年朋友真係幾好野

好浪費個模型 又唔係自己買

其實明知老母咁嚴

就咪撚日光日白喺屋企砌啦

踩碎？

咁多位，一齊捱鬧

有聲嘅

點解要聽 真係好撚痴線

自己用張凳踩爆佢

ken冇精神病都算幾强韌

好恐怖

啡色信封呀

係咪耍自己踩爛

恐怖老母
我老母睇緊走黎問我如果佢都係咁樣我會點做

電視快過網上直播好多

其實阿ken忍咗咁多年冇情緒病都算西利

睇都覺得恐怖

起碼都要閂門啦

如果發現打丁咁咪要.....

好痴線。。。

都唔應該係屋企砌啦 實俾人捉

所以教到個仔咁廢

會好大陰影

變態老母係唔係成套劇所有人痛苦既根源

我都覺俾我3am先敢拎出嚟砌

我叫你踩爛佢呀

痴撚線 好恐怖 咩事

踩爛個老母

我會劈死佢

係我實反枱走人

原來係咁

比著我,
已經入廚房拎刀斬死個仆街

一腳伸開佢
比我我應該會弒母

10零歲真係驚

真係唔怪得佢大咗會咁

你點解會覺得佢冇

踩啦！

我叫你踩爛佢
係咪唔滿意呀
我要你記住呀，只有媽媽幫緊你呀

佢屋企冇電視睇得張梳化

踩爛佢

即係啡色公文件，啲人會叫阿華田

痴撚線

可能老母幫佢打，自己唔敢打

踩呀

佢自己垃圾先令老母越黎越惡

佢老母係咪暗示共產黨

呀 ken一路踩一路喊

自己都on9嘅

點解ken無病

痴撚線老母
Ken而家仲會返去搵佢算係咁
俾我實斷絕來往

On9仔

你係咪要咁？你係咪咁呀？未爛呀

未爛呀！！！！
踩呀！！！！

cls

同我剪斷佢

咁樣睇完又變到好同情阿ken
但係唔代表大個咗要將痛苦建築喺人哋身上

好恐怖呀屌俾我隊冧個老母

咁易爛架咩啲模型

唔知佢老公走撚一定死撚左
我一定都係估走左， 點會容忍到呢啲控制狂

鬧到我都好驚

咁咪乖囉

老母啲戲好舞台劇

我叫你踩呀 係咪唔滿意呀

其實有

所以係ken有病
以為catherine short左

香港唔好做垃圾

其實我想知點解佢老母會咁

唔怪得佢話拍戲拍到生晒成面暗瘡

真係好大壓力好壓抑

如果大學畢業番咗一排工仲要考AO考咗3次呢

仲敢打丁？
夢遺都唔敢喇

u grad做過嘢屌埋ms5
都咁撚廢

睇到好撚嬲

長知識

林鄭咁

我話我幫你打呀

呢套野教壞晒老母

喂 好恐怖 睇到我好唔舒服

Cls老母

如果套劇有呀媽角度就好

你個名加埋句嘢好啱劇情

可能Ken 有精神病
一直冇番工
靠阿媽出糧

屋企肯定唔比閂門啦

個老母實講：打乜撚野 同我溫書

呢啲老母唔會比個仔閂門啦

考政府工又做過野
廿幾啦下嘛

投考公務員天書，原來有d咁既書

我估有好多人會自殺埋 俾個老母咁迫法

陳奐仁？

男人嚟，一拳打埋去啦

雖然唔太鐘意男士用暴力

未開未砌應該唔會

都係所有觀眾痛苦嘅源頭

劈成十碌八碌擺雪櫃嗰d天倫慘案

Ken老豆應該係俾Ken老母激死

公務員睇來好難考

因為真係舞台劇演員

真係嚇到痴線囉

Ken個樣有啲似mirror 個Stanley

宜家先識閂門

不過阿媽都冇敲門就入

想吊頸？

記得話第二集場戲佢係真係嚇到喊
喊係演技黎

人都癲呀屌

佢阿媽老左個版本好似性格唔同左

大把啦

踩爛完擺係Catherine張檯度咁撚仆街

今個禮拜日晚心冤就做呢單

你歌名

痴線 咁大個人老母入個仔房都可以唔敲門

himmy
壓力大到要個老母真人調返轉頭安慰佢

單親啊媽要睇住成頭家
照顧個仔
一定要強硬
強硬只係以為得自己係幫緊個仔
其實係害緊佢

痴線仲要寄返返去

呢啲老母我就唔愛了
應該會好似50路巴打咁

仆街 比我會拎張櫈瘋狂車落啲模型到
咁先發洩到

大佬777都係AO出身
佢老母要佢考AO真係咁易咩

點解佢阿媽會送到比catherine

我屋企都冇電影

呀 ken 冇自殺到算係咁

佢老母知道係cat送

唔似喎

我叫你剪呀

全劇做得最好係佢

可能係慈母嚟
一直都係阿ken有妄想症

我都係咁話 我答番佢：你試下咁做我打死你呀

仲寄返俾唐寧

上帝視角

周凱亮

老母寄嗰去???

老左會收下火既

間屋次次睇都認唔到

廿幾年前可能真係有

拉櫈

咁呢樣大把人都係咁

佢夠閪膽咩

好同情佢但又唔值得可憐

阿ken老豆係唔係頂唔順個老婆
一早走左佬

攞走左櫃入面條繩？

冇咗好惡果種壓迫感

違約金佢比嘛
自然會知（同埋佢覺得Catherine 搞佢個仔

看鐵閘

繩都收埋

監制
可唔可以開套劇比佢老母，再賣比TVb
等佢執笠

每日都幻想自己劈死老母

睇到好嬲

辛苦佢
好似無一場戲佢係笑

搖晃！！！！

佢咪想

回憶泛黃

搖晃

我知呀
所以舞台劇嘅表情擺上電視會好誇張

胡啟源之母親

黃文慧，澳門出生, 香港影視女演員，無綫電視、亞洲電視及香港電視網絡前藝員。她是亞洲電視前藝人黃樹棠之妹。黃文慧十六歲入行，十八歲第一次正式拍戲，被派演做三十三歲曾江的媽媽

條奴隸ken有鳩朋友咩
andrew又話玩9 ken
仲唔係Catherine

可能一早激死左

咁呀 joyce叫佢 quit 真係有d問題

考到政府工又有家用咪唔管囉 結果同Joyce一齊之後喪買模型 補番以前冇得玩既遺憾

依家都有架

未考到政府工

終於捱過咗

重聽未必敢睇返呢一段

有浪困住我便有彼岸

仲好記得你話你老母叫床叫極都仲有聲

呢個係老版

屌catherine嗰隻都有嘅

好大分別

佢老母如果死左，Ken 肯定好開心

書局都有...

登高

都好癲 一邊俾佢安慰 又要一邊俾佢屌

誰

其實op個後生ken幾型

死左添啦應該

229binc日常

So99y

劇本冇？好慘

唔記得啦
佢學英文者

但係有啲老母係咁講野
配合返角色囉算係

人

呢個係老年版ken媽

白範法醫

成日鬧佢搞到佢揼低頭 變矮左

同catherine食飯個陣

真係CLS

好似joyce角度冇叫 但ken角度有?

換緊衫咁點 呢啲私隱都冇？

ken開櫃筒睇啲乜？

Now

後生版係邵美君

登

收埋左既模型(9估

繩，想吊頸

都係onon99咁
Thomas就型

我老母睇到笑撚咗
話好戇鳩
Btw點解套劇個背景仲係咁撚嘈

你全身上下有邊忽我冇睇過
有咩我唔睇得
點解要鎖門

睇到無左盒爛野

好慘
自殺都唔得

但想死都唔一定要屋企死

想用黎上吊條繩

學+k 話齋，扣咗自信，所以變矮咗

「佢死咗我咪唔嬲佢囉」
反而係Thomas講

好壓抑

邵美君話晒係劇后

邵美君（英語：Luna Shaw，綽號阿君、君仔，1973年5月2日－），香港著名舞台劇演員；風車草劇團創辦人之一，與梁祖堯、湯駿業於2003年創辦風車草劇團，任職藝術總監及演員。

yeesa個衰妹

衰妹

自己練耳聽八方

唔係唔見咗個模型咩

食炸雞點茄汁

打緊丁

老母入嚟：「洗咗手未呀？」

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (19)

屌

衰妹！

晚晚都有我昕廣告

記得佢之前小人國嘅演出

KEN

真人唔惡架

個feel差好遠

潤滑油

有冇KY

佢做好多都好正

其實好多人大咗都係咁，童年父母無錢/唔買，大個左就買好多

條吊腳褲

洗手呀！！！

咁後生！？

你摷乜嘢呀

老版老母好似好人好多

洗咗手未呀

洗手啊

今集係Ken視角？

佢阿媽永世都坐喺嗰度

有冇KY呀

問ken有冇KY

嚇喊左後生ken之後佢都有即刻tum返佢戲黎架咋唔好喊

見親就好撚躁

洗手先啦

洗手先啦！

呢個老母有強迫症

仲諗住佢唔講，點知都係叫洗手

洗手

洗手先啦～～～～～～

On9去買咪得

屌你 買啦 仲番屋企拎KY

好嘈

打丁呀？

趁呢個時候衝入去鎖咗道門佢

而家先發現佢屋企嗰度有咁矮嘅門

好驚啲老女人講嘢走哂音

洗手未呀！洗手先啦摷！整污糟我啲嘢呀！

奶奶呀

咁細枝wd40

人哋問佢屋企有冇，就真係特登返屋企搵⋯⋯⋯

套劇最大message
洗手先啦！

我要幫我個仔報仇

直接去買咪得囉

佢叫洗手變咗搞笑

去邊個朋友屋企呀？

我覺得老咗既ken老母無咁恐怖

有啲好奇佢阿媽點解性格咁扭曲

返屋企拎閪咩

直接去買啦on9

每次見到佢阿媽都諗起佢要幫個仔報仇

除左見字飲水，以後可以加埋見字洗手

個個女人

老母今次就鬧得啱呀

同感

今舖撐老母

你注定兩頭唔到岸呀

媽媽今次話得啱

今次老母啱呀

好痴線

個老母算係咁啦 識叫個仔返轉頭

如果唔係有kaki視覺
我仲以為catherine有精神病係ken ff

第一次反抗

今次老母岩wor

反了

wd40做ky

一野推開佢

唔好去唔好去

反抗

阿伯母你頭先嚟咗喇喎

執衫bgm

老左媽咪唔夠惡

個老母老左好有喜感

為咗呀Cat 咁大勇氣反抗老母

媽咪係為你好呀

阿媽，呢壇嘢你有份搞出嚟㗎喎

終於有樣野講得岩啦伯母

老咗之後變咗悲情老母

Ken終於肯反老母！

一次咁多

唔撚係呀

佢老母都知catherine出現番

反了反了

老母冇力啦

係咪又係ken ff

洗手呀！！！！！！！

阿ken好反叛

老母老左廢左咁多

Ken咁型？

佢老母一聽到就發癲
唔通佢老竇都係咁走

第一次反抗老母

反抗！

有一就有二啦

今鋪撐奶奶

老版老母唔夠惡

屌我 miss 咗青年 ken

打牌要學架仔！

個個屋企都係咁
勢力平衡返

我要同我個仔報仇

我都諗

個老母竟然會出手

以前都唔使咁

抗疫老母

注意
呢個係ff ken角度

Ms5都係嗌kelvin 唔係kevin

後生老母叫你踩潤滑油

完全無咗邵美君個氣場

ken視覺

Cls母子

其實壞乜都好唔撚信ken會識整

廢柴ken 撚識整咩，搵返ryan上嚟啦

係真

cat正常過ken